\poemtitle{Проходит весной}
\settowidth{\versewidth}{Ведь сейчас не весна.}
\begin{verse}[\versewidth]
  Стихи у окна,\\*
  Простые как ночь.\\*
  Луна за окном,\\*
  Словно пёс на цепи.\\!

  Снова вечер --- одна,\\*
  Как тоску превозмочь?\\*
  Кто-то шепчет внутри:\\*
  <<Слушай ветер, не спи>>.\\!

  Ты --- безумье моё,\\*
  Я --- безумье без дна.\\*
  Как пороги реки,\\*
  Огибаешь порог.\\!

  Не мечтай в тишине ---\\*
  Ведь сейчас не весна.\\*
  Мне дай руку свою,\\*
  Чтоб уйти я не смог.\\!

  Словно пёс на цепи,\\*
  Тихо плещет луной,\\*
  Напевает река,\\*
  Ожидая восход.\\!

  Оживает всё то,\\*
  Что отн\'{я}ло покой,\\*
  Холодеет рука,\\*
  Тихо полночь пройдет.\\!

  Накидай облака,\\*
  Чтоб не видеть твой свет.\\*
  Он тебя погубил,\\*
  Кто-то вновь не с тобой.\\!

  Шёл какой-то там год,\\*
  Шёл какой-то там век.\\*
  Не пугайся теней,\\*
  Всё проходит весной.\\!
\end{verse}
